<archimate:Deliverable
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="PR05. Procesos de mejoramiento de diseño y vigilancia de riesgos técnicos"
    id="id-b3583f999ed04f8c957d8c390db06255"
    documentation="---&#xA;geometry:&#xA;  - top=1in&#xA;  - bottom=1in&#xA;fignos-cleveref: True&#xA;fignos-plus-name: Fig.&#xA;fignos-caption-name: Imagen&#xA;tablenos-caption-name: Tabla&#xA;...&#xA;&#xA;***&#xA;&#xA;>    E-Service. Fase II&#xA;>&#xA;>    $PROYECTO. $PROY_DESCR. Contenido de los Productos Contractuales&#xA;>&#xA;>    Contrato 1812020&#xA;>&#xA;>    FNA, Stefanini&#xA;>&#xA;>    $FECHA_COMPILACION&#xA;>&#xA;>    **Versión** 1.$COMMIT&#xA;&#xA;&lt;br>&#xA;&#xA;# Producto 5: $PR05&#xA;Uno de los principales valores que un Gobierno entrega es la identificación y la gestión de las acciones para controlar los riesgos. Y en el caso de este ejercicio de gobierno trataremos los riesgos de tecnología y de arquitectura SOA del FNA consignados en el estudio E-Service, Fase I (2022). &#xA;&#xA;El producto 5 es el detalle de los procedimientos de tratamiento y técnicas de modelamiento diseñadas para el tratamiento de los riesgos técnicos del FNA consignados en el estudio E-Service, Fase I (2022).&#xA;&#xA;**Nota**: los análisis de este producto están dirigidos a cumplir los objetivos del proyecto PRY01, Gobierno SOA: desarrollo, gestión, gobierno de arquitectura y adopción.&#xA;&#xA;&lt;br>&#xA;&#xA;## Justificación&#xA;El tratamiento de los riesgos tecnológicos identifidos en el diagnóstco SOA de Fase I, E-Service (2022) (ver [03.Fase 1 PR3 Resultado Diagnóstico Situación Actual](N03a%a20Vsta%20aSegenta%20SOA%20FNA.md)) exigen acciones tal que mitiguen y adviertan al FNA sobre los impactos que estos comportan. El desarrollo de la vigilancia de los riesgos técnicos entra a reforzar al gobierno SOA del Fondo Nacional del Ahorro en curso en este proyecto y resulta en la personalización y aplicación de métodos que den tratamiento a estos. Además, operar los riesgos técnicos es de carácter obligatorio, dado que es un objetivo del Gobierno SOA del FNA: objtivo Vigilancia del riesgo tecnológico (G-OBJ1).&#xA;&#xA;## Contenidos&#xA;1. Definición y tratamiento del riesgo técnico del FNA&#xA;1. Modelamiento del riesgo técnico del FNA&#xA;1. Métodos para el tratamiento de los riesgos técnicos E-Service Fase I&#xA;&#xA;&lt;br>&#xA;">
  <properties
      key="alcanseSOA"
      value="PRY01"/>
</archimate:Deliverable>
