<archimate:Deliverable
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="PR02. Detalle de los recursos, herramientas, roles, responsabilidades y participantes"
    id="id-80ce0c1954cd4c7ebbb5cedb60526c2b"
    documentation="---&#xA;title: Modelo de Gobierno. Detalle de los recursos, herramientas, roles y participantes del gobierno SOA&#xA;geometry:&#xA;  - top=1in&#xA;  - bottom=1in&#xA;fignos-cleveref: True&#xA;fignos-plus-name: Fig.&#xA;fignos-caption-name: Imagen&#xA;tablenos-caption-name: Tabla&#xA;...&#xA;&#xA;>    E-Service. Fase II&#xA;>&#xA;>    PRY01 Gobierno SOA. Contenido de los Productos Contractuales&#xA;>&#xA;>    Contrato 1812020&#xA;>&#xA;>    FNA, Stefanini&#xA;>&#xA;>    $FECHA_COMPILACION&#xA;>&#xA;>    **Versión** 1.$COMMIT&#xA;&#xA;&lt;br>&#xA;&#xA;# Producto 2: PR02. Modelo de Gobierno. Detalle de los recursos, herramientas, roles y participantes del gobierno SOA&#xA;Políticas y procedimiento, paquetes de trabajo, identificación de personas, roles y herramientas a desplegar a cargo de la oficina de arquitectura del FNA por concepto de la instauración del gobierno.&#xA;&#xA;**Nota**: los análisis de este producto están dirigidos a cumplir los objetivos del proyecto PRY01, Gobierno SOA: desarrollo, gestión, gobierno de arquitectura y adopción.&#xA;&#xA;&lt;br>&#xA;&#xA;## Justificación&#xA;El resultados del análisis de riesgos técnicos realizado en la Fase I de la consultoría E-Service, causados en parte por los retos de complejidad y agilidad que enfrenta el FNA, los cuales configuran una red de aplicaciones y servicios que aumenta el impacto, el esfuerzo y la incertidumbre de los cambios en las arquitecturas del Fondo, obliga a crear la oficina de arquitectua del FNA y a desplegar las mejoras en los flujos críticos de trabajo a cargo esta.&#xA;&#xA;## Contenidos&#xA;1. Modelo de gobierno SOA del FNA: actores, información y procedimientos&#xA;1. Flujo de trabajo de oficina de arquitectura del FNA&#xA;1. Matriz de responsabilidades oficina de arquitectura&#xA;1. Procedimientos base del modelo de gobierno / oficina de arquitectura&#xA;1. Anexos. Referencia documental del Gobierno SOA del FNA&#xA;&#xA;&lt;br>&#xA;&#xA;## Criterios de Aceptación&#xA;* Entendimiento funcional y operativa de la oficina de arquitectura FNA&#xA;* Matriz de roles y procedimientos de la oficina de arquitetura FNA&#xA;&#xA;&lt;br>&#xA;&#xA;## Modelo de Implementación del PRY01&#xA;![Plan de Implementación del Proyecto Hoja de Ruta E-Service FNA, 2023. Abril 2023 a Agosto 2023](images/pry1gobierno.jpg){#fig: width=lin}&#xA;&#xA;_Fuente: Elaboración propia._&#xA;&#xA;&lt;br>&#xA;&#xA;*** &#xA;">
  <properties
      key="alcanseSOA"
      value="PRY01"/>
</archimate:Deliverable>
