<archimate:Deliverable
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="PR11. Detalle de los recursos, herramientas, roles, responsabilidades y participantes"
    id="id-20d3e0d8a90b4e5d91a43f6b369a6764"
    documentation="&lt;div style=&quot;page-break-before: always;&quot;>&lt;/div>&#xA;\newpage&#xA;&#xA;>    E-Service. Fase II&#xA;> &#xA;>    $PROYECTO. $PROY_DESCR. Contenido de los Productos Contractuales&#xA;> &#xA;>    Contrato 1812020&#xA;> &#xA;>    FNA, Stefanini&#xA;> &#xA;>    $FECHA_COMPILACION&#xA;>&#xA;>    **Versión** 1.$COMMIT&#xA;&#xA;&lt;br>&#xA;&#xA;# Producto 11: $PR11&#xA;La arquitectura SOA de referencia SOA 2.0 del FNA, objeto de este proyecto, la forman las estructuras e integraciones de productos y servicios SOA. Esta es el soporte de decisiones de la Vicepresidencia de tecnología del FNA, tanto de desarrollo, mejoras a las aplicacionas y herramientas de software del FNA, y para la adquisición y migración de tecnologías específicas. &#xA;&#xA;Este producto define los elementos mínimales para garantizar la vigencia y ejercicio de la arquitectura de referencia SOA, objeto de este proyecto, y línea base para dirigir el diseño, desarrollo y entrega de los servicios SOA y tecnologías del FNA.&#xA;&#xA;&lt;br>&#xA;&#xA;## Justificación&#xA;Los objetivos del Gobierno SOA del FNA (Proyecto 1, E-Service, Fase II): Mantenimiento de Relación Negocio - Arquitectura (G-OBJG), y Seguimiento a cambios en la arquitectura de referencia (G-OBJS3) exigen la mantenibiliad de la arquitectura de referencia, responsable de 1) dirigir y evolucionar las soluciones tecnológica del FNA, 2) de orientar el diseño de las estas, y 3) ser el instrumento de control para hacer cumplir los principios de diseño de servicios SOA del FNA y del Manual de Gobierno. Para lograr estos objetivos y responsabilidadas dadas, es necesario que desde este proyecto se detallen los recursos, herramientas, roles, responsabilidades y participantes que garanticen que los procesos y operaciones de gestión, cambio y vigencia de la arquitectura de referencia sean puestos en marcha cuando el FNA así lo considere.&#xA;&#xA;## Contenidos&#xA;1. Flujo de trabajo del mantenimiento de la arquitectura de referencia (Oficina de arquitectura del FNA)&#xA;1. Principios y operaciones de mantenimiento de la arquitectura de referencia (Oficina de arquitectura del FNA)&#xA;1. Matriz de responsabilidades del mantenimiento de la arquitectura de referencia (Oficina de arquitectura del FNA)&#xA;&#xA;&lt;br>&#xA;&#xA;## Criterios de Aceptación&#xA;* Entendimiento de las operaciones y mantenibilidad de la arquitectura de referencia SOA 2.0 del FNA&#xA;* Matriz de roles y procedimientos encargados de mantenibilidad de la arquitectura de referencia SOA 2.0&#xA;&#xA;&lt;br>&#xA;&#xA;## Modelo de Implementación del $PROYECTO&#xA;![Plan de Implementación del Proyecto Hoja de Ruta E-Service FNA, 2023. Abril 2023 a Agosto 2023](images/pry2.png){#fig: width=}&#xA;&#xA;_Fuente: Elaboración propia._&#xA;&#xA;&lt;br>&#xA;">
  <properties
      key="alcanseSOA"
      value="PRY02"/>
</archimate:Deliverable>
