<archimate:Deliverable
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="PR12. Diseño detallado y vistas funcional, despliegue, información, integración y tecnología​"
    id="id-c7d7e880ca0d43e981d95c3283837029"
    documentation="&lt;div style=&quot;page-break-before: always;&quot;>&lt;/div>&#xA;\newpage&#xA;&#xA;>    E-Service. Fase II&#xA;> &#xA;>    $PROYECTO. $PROY_DESCR. Contenido de los Productos Contractuales&#xA;> &#xA;>    Contrato 1812020&#xA;> &#xA;>    FNA, Stefanini&#xA;> &#xA;>    $FECHA_COMPILACION&#xA;>&#xA;>    **Versión** 1.$COMMIT&#xA;&#xA;&lt;br>&#xA;&#xA;# Producto 12: PR12. $PR12&#xA;La arquitectura SOA de referencia SOA 2.0 del FNA, objeto de este proyecto, la forman las estructuras e integraciones de productos y servicios SOA. Este es el soporte de decisiones de la Vicepresidencia de tecnología del FNA, tanto de desarrollo, mejoras a las aplicaciones y herramientas de software del FNA, y para la adquisición y migración de tecnologías específicas.&#xA;&#xA;Este producto define la línea base de la arquitectura de referencia 2.0 del FNA, necesaria para dirigir el desarrollo de los servicios SOA del FNA hacia diseños y tecnologías determinadas en este plano de referencia (como microservicios, REST, API, infraestructura Nube, etc.) y favoreciendo la adopción del estilo de arquitectura orientado a eventos para atender las funcionalidades y necesidades de negocio, que para este proyecto son principales la vicepresidencia de operaciones y la vicepresidencia de crédito del FNA.&#xA;&#xA;&lt;br>&#xA;&#xA;# Justificación&#xA;La Arquitectura de Referencia SOA 2.0 del Fondo Nacional del Ahorro (PR12), que incorpora las problemáticas de gobierno SOA a partir de las que se plantea este producto, busca la prevalencia, el fortalecimiento y la optimización de las arquitecturas de servicios SOA relacionadas con las apicaciones del FNA, y en concosrdancia con los análisis realizados en la Fase I, E-Service (2022). Esta permitirá, una vez modelada la arquitectura de objeto de referencia de este proyecto, realizando las operaciones requeridas por el proyecto Gobierno SOA del FNA (PRY01, E-Service Fase II) a los segmentos y componentes base, principios, metodologías, estándares, lineamientos y tecnologías.&#xA;&#xA;La Arquitecturas de referencias 2.0 es la responsable de definir y evolucionar las arquitecturas de solución tecnológica del FNA, y su propósito es orientar el diseño de las soluciones delimitando e introduciendo restricciones positivas en cuanto a parámetros, patrones y atributos de calidad. Además, es un instrumento de control para hacer cumplir los principios de diseño de servicios SOA del FNA y del Manual de Gobierno.&#xA;&#xA;# Contenidos&#xA;1. Diseño y representación de la Arquitectura de Referencia 2.0 del FNA&#xA;2. Consideraciones para implementar la arquitectura de referencia&#xA;3. Vistas lógicas y conceptuales de los sistemas de información&#xA;4. Documentación técnica de la Arquitectura de Referencia 2.0 del FNA&#xA;&#xA;&lt;br>&#xA;&#xA;# Criterios de Aceptación&#xA;* Vistas lógicas y conceptuales de los sistemas de información&#xA;* Validación de la Arquitectura de Referencia 2.0 del FNA [- Plantilla &quot;Gestión y Gobierno Arquitectura Empresarial (Mega Hopex) MIPG, MRAE, Marco Transformación Digital, TOGAF&quot;]&#xA;&#xA;&lt;br>&#xA;&#xA;## Modelo de Implementación del $PROYECTO&#xA;![Plan de Implementación del Proyecto Hoja de Ruta E-Service FNA, 2023. Abril 2023 a Agosto 2023](images/pry2.png){#fig: width=}&#xA;&#xA;_Fuente: Elaboración propia._&#xA;&#xA;&lt;br>&#xA;">
  <properties
      key="alcanseSOA"
      value="PRY02"/>
</archimate:Deliverable>
